<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><aiml version="1.0"><category><pattern>Covid</pattern><template>Bạn chưa được tiêm vacxin covid 19?<pakn>json{"type":"carousel","data":[{"title":"Đúng","image":"", "hiddenAnswer":"Thông tin"},{"title":"Sai","image":"", "hiddenAnswer":"Tiêm"}]}</pakn></template></category><category><pattern>Tiêm</pattern><template>Bạn đã tiêm vacxin covid 19 mũi 1 nhưng chưa được tiêm mũi 2?<pakn>json{"type":"carousel","data":[{"title":"Đúng","image":"", "hiddenAnswer":"Thông tin"},{"title":"Sai","image":"", "hiddenAnswer":"Tiêm vacxin;"}]}</pakn></template></category><category><pattern>Tiêm vacxin;</pattern><template>Bạn đã tiêm vacxin covid 19 mũi 1 nhưng chưa cập nhật trên sổ sức khỏe điện tử?<pakn>json{"type":"carousel","data":[{"title":"Thực phẩm thiết yếu","image":"", "hiddenAnswer":""},{"title":"thời gian tiêm","image":"", "hiddenAnswer":"Tiêm vacxin;"}]}</pakn></template></category><category><pattern>Thông tin</pattern><template>Vui lòng nhập thông tin họ tên, CMND/CCCD, số điện thoại?<pakn /></template></category><category><pattern>BHYT</pattern><template>Bạn muốn tham gia BHYT phải không?<pakn>json{"type":"carousel","data":[{"title":"Đúng","image":"", "hiddenAnswer":"Thông tin"},{"title":"Sai","image":"", "hiddenAnswer":""}]}</pakn></template></category><category><pattern>Hỗ trợ covid</pattern><template>Bạn chưa nhận được tiền hỗ trợ covid phải không?<pakn>json{"type":"carousel","data":[{"title":"Đúng","image":"", "hiddenAnswer":"Thông tin"},{"title":"Sai","image":"", "hiddenAnswer":""}]}</pakn></template></category><category><pattern>Tiêm covid</pattern><template>Bạn gặp phản ứng khi tiêm vacxin covid 19?<pakn>json{"type":"carousel","data":[{"title":"Sai","image":"", "hiddenAnswer":""},{"title":"Đúng","image":"", "hiddenAnswer":"Thông tin"}]}</pakn></template></category><category><pattern>Hạn CCCD</pattern><template>Hạn làm CCCD mới là hết năm 2024. Quý khách vui lòng đến trụ sở công an gần nhất để làm CCCD mới gắn chip<pakn /></template></category><category><pattern>Phí CCCD</pattern><template>Làm CCCD là hoàn toàn miễn phí, người dân chỉ trả tiền vận chuyển cho đơn vị chuyển phát<pakn /></template></category><category><pattern>Người dân khi ra khỏi nhà phải thực hiện những quy định gì???</pattern><template>Chủ tịch UBND thành phố Hà Nội Chu Ngọc Anh vừa có Chỉ thị số 11 về tăng cường thực hiện quyết liệt các biện pháp phòng, chống dịch COVID-19 trong tình hình mới.  Theo đó, Chỉ thị yêu cầu toàn bộ hệ thống chính quyền các cấp thành phố phải xác định nhiệm vụ phòng chống dịch là nhiệm vụ quan trọng, cấp bách, ưu tiên hàng đầu trong thời gian tới. Tuyệt đối không lơ là, chủ quan, mất cảnh giác, đảm bảo không để dịch lây lan diện rộng trên địa bàn thành phố.  Chỉ thị số 11 yêu cầu người đứng đầu các<pakn /></template></category><category><pattern>Quy định về các hoạt động tập trung đông người sau ngày 15-10-2021?</pattern><template>Ngày 15-10-2021, Ban Chỉ đạo phòng, chống dịch Covid-19 tỉnh Khánh Hòa đã có Hướng dẫn số 10350/HD-BCĐ về việc triển khai giai đoạn 2 Kế hoạch thích ứng an toàn trong phòng, chống dịch Covid-19 và phục hồi phát triển kinh tế - xã hội trên địa bàn tỉnh Khánh Hòa.  Theo đó, từ 00 giờ ngày 16-10 đến hết ngày 15-11-2021, tỉnh Khánh Hòa tiếp tục tạm dừng hoạt động các quán bar, pub, vũ trường, karaoke, phòng trà ca nhạc, câu lạc bộ hát với nhau, mát - xa, trò chơi điện tử, rạp chiếu phim.<pakn /></template></category><category><pattern>Có được tắm biển sau ngày 15-10-2021?</pattern><template>Ngày 15-10-2021, Ban Chỉ đạo phòng, chống dịch Covid-19 tỉnh Khánh Hòa đã có Hướng dẫn số 10350/HD-BCĐ về việc triển khai giai đoạn 2 Kế hoạch thích ứng an toàn trong phòng, chống dịch Covid-19 và phục hồi phát triển kinh tế - xã hội trên địa bàn tỉnh Khánh Hòa.  Theo đó, từ 00 giờ ngày 16-10 đến hết ngày 15-11-2021, tỉnh Khánh Hòa cho phép hoạt động tắm biển; người đi tắm biển là người dân ở “Vùng xanh”; không tập trung quá 5 người/1 nhóm trên bãi biển, công viên bờ biển; thực hiện nghiêm<pakn /></template></category><category><pattern>Người dân khi ra khỏi nhà phải thực hiện những quy định gì?</pattern><template>Ngày 15-10-2021, Ban Chỉ đạo phòng, chống dịch Covid-19 tỉnh Khánh Hòa đã có Hướng dẫn số 10350/HD-BCĐ về việc triển khai giai đoạn 2 Kế hoạch thích ứng an toàn trong phòng, chống dịch Covid-19 và phục hồi phát triển kinh tế - xã hội trên địa bàn tỉnh Khánh Hòa.  Theo đó, từ 00 giờ ngày 16-10 đến hết ngày 15-11-2021, đối với địa bàn, khu vực đang thực hiện phong tỏa, cách ly y tế: Tiếp tục thực hiện nghiêm biện pháp cách ly y tế, “ai ở đâu thì ở đấy” để phòng, chống dịch theo Quyết định số 3986<pakn /></template></category><category><pattern>Người về Khánh Hòa bằng đường hàng không cần chuẩn bị những giấy tờ gì?</pattern><template>Theo Văn bản số 10104/BCĐ ngày 9-10-2021 của Ban Chỉ đạo phòng chống dịch Covid-19 tỉnh Khánh Hòa về hướng dẫn tạm thời các biện pháp phòng, chống dịch Covid-19 đối với người về Khánh Hòa bằng phương tiện hàng không:  Hành khách đi máy bay phải tiêm đủ liều vắc xin phòng Covid-19 (Thẻ xanh Covid trên Sổ “Sức khoẻ điện tử”/PC-Covid hoặc giấy chứng nhận tiêm đủ liều vắc xin của cơ quan có thẩm quyền cấp, liều cuối cùng được tiêm phải qua ít nhất 14 ngày) hoặc đã khỏi bệnh Covid-19 trong vòng 6th<pakn /></template></category><category><pattern>Cần chuẩn bị những giấy tờ gì để trở về Khánh Hòa?</pattern><template>Theo Kế hoạch số 10103/KH-UBND ngày 9-10-2021 của UBND tỉnh Khánh Hòa về việc tổ chức Chương trình “Chuyến xe yêu thương” đón công dân Khánh Hòa về từ các tỉnh phía Nam đang gặp khó khăn do ảnh hưởng của dịch bệnh Covid-19:  Khi đến địa điểm tiếp nhận, ngoài giấy chứng minh nhân dân/căn cước công dân thì công dân cần đảm bảo có một trong các loại chứng nhận/giấy tờ sau: Chứng nhận tiêm chủng trên sổ “Sức khỏe điện tử” hoặc có giấy chứng nhận tiêm chủng đủ liều của cơ sở tiêm chủng, trong đó liều<pakn /></template></category><category><pattern>Cách thức đăng ký để được hỗ trợ đưa đón trở về Khánh Hòa?</pattern><template>Theo Kế hoạch số 10103/KH-UBND ngày 9-10-2021 của UBND tỉnh Khánh Hòa về việc tổ chức Chương trình “Chuyến xe yêu thương” đón công dân Khánh Hòa về từ các tỉnh phía Nam đang gặp khó khăn do ảnh hưởng của dịch bệnh Covid-19:  Công dân có nhu cầu trở về Khánh Hòa có thể đăng ký theo 2 cách:  Cách 1: Truy cập website của Tỉnh đoàn Khánh Hòa (tinhdoankhanhhoa.org.vn); Sở Lao động - Thương binh và Xã hội (sldtbxh.khanhhoa.gov.vn); các kênh phương tiện thông tin đại chúng hoặc kết nối<pakn /></template></category><category><pattern>Đối tượng nào được ưu tiên được đưa đón trở về Khánh Hòa?</pattern><template>Theo Kế hoạch số 10103/KH-UBND ngày 9-10-2021 của UBND tỉnh Khánh Hòa về việc tổ chức Chương trình “Chuyến xe yêu thương” đón công dân Khánh Hòa về từ các tỉnh phía Nam đang gặp khó khăn do ảnh hưởng của dịch bệnh Covid-19:  Từ ngày 15-10-2021, tỉnh Khánh Hòa sẽ triển khai đưa đón công dân Khánh Hòa từ TP. Hồ Chí Minh và các tỉnh phía Nam bằng phương tiện xe giường nằm theo từng đợt, mỗi đợt khoảng 500 người (mỗi đợt cách nhau 7 - 10 ngày). Đối tượng là người yếu thế, người gặp khó khăn, bị ảnh<pakn /></template></category><category><pattern>Tiêu chí đánh giá mức độ an toàn trong phòng, chống dịch Covid-19 tại các cơ sở kinh doanh thực phẩm, dịch vụ ăn uống?</pattern><template>Theo Quyết định số 3209/QĐ-BCĐ ngày 30-9-2021 của Ban Chỉ đạo phòng, chống dịch Covid-19 tỉnh về việc ban hành Bộ Tiêu chí đánh giá mức độ an toàn trong phòng, chống dịch Covid-19 tại các cơ sở kinh doanh thực phẩm, dịch vụ ăn uống trên địa bàn tỉnh:  Các cơ sở kinh doanh dịch vụ ăn uống được phép hoạt động khi đạt và duy trì tất cả 6 tiêu chí sau: Có giấy chứng nhận cơ sở đủ điều kiện an toàn thực phẩm; trừ các cơ sở được quy định tại Điều 12, Nghị định số 15/2018/NĐ-CP ngày 2-2-2018 của Chính<pakn /></template></category><category><pattern>Tiêu chí đánh giá mức độ an toàn trong phòng, chống dịch Covid-19 tại các cơ quan, đơn vị?</pattern><template>Theo Quyết định số 3208/QĐ-BCĐ ngày 30-9-2021 của Ban Chỉ đạo phòng, chống dịch Covid-19 tỉnh về việc ban hành Bộ Tiêu chí đánh giá mức độ an toàn trong phòng, chống dịch Covid-19 tại các cơ quan, đơn vị:  Có 22 tiêu chí thành phần để đánh giá mức độ an toàn trong phòng, chống dịch Covid-19 tại các cơ quan, đơn vị trên địa bàn tỉnh gồm: Có quyết định thành lập ban chỉ đạo phòng, chống dịch Covid-19 và các tổ an toàn Covid-19 của đơn vị (tiêu chí 01). Có kế hoạch và các phương án phòng, chống dịc<pakn /></template></category><category><pattern>Doanh nghiệp du lịch có được hoạt động sau ngày 1-10-2021 không?</pattern><template>Theo Công văn số 9697/BCĐ ngày 30-9-2021, Ban Chỉ đạo phòng, chống dịch Covid-19 tỉnh hướng dẫn việc triển khai giai đoạn 1 Kế hoạch Thích ứng an toàn trong phòng, chống dịch Covid-19 và phục hồi phát triển kinh tế - xã hội trên địa bàn tỉnh Khánh Hòa (từ ngày 1 đến ngày 15-10-2021):  Các tổ chức, doanh nghiệp chỉ được phép hoạt động sau khi kế hoạch, phương án an toàn Covid-19 đảm bảo theo các tiêu chí quy định được sở chuyên ngành, UBND cấp huyện kiểm tra, chấp thuận (UBND cấp huyện có thể ủy<pakn /></template></category><category><pattern>Người chưa tiêm vắc xin phòng Covid-19 khi ra đường cần mang theo giấy tờ gì?</pattern><template>Theo Công văn số 9697/BCĐ ngày 30-9-2021, Ban Chỉ đạo phòng, chống dịch Covid-19 tỉnh hướng dẫn việc triển khai giai đoạn 1 Kế hoạch Thích ứng an toàn trong phòng, chống dịch Covid-19 và phục hồi phát triển kinh tế - xã hội trên địa bàn tỉnh Khánh Hòa (từ ngày 1 đến ngày 15-10-2021):  - Người chưa có “Thẻ xanh Covid” hoặc “Thẻ vàng Covid” (là người chưa tiêm vắc xin phòng Covid-19) khi đi qua các chốt, trạm kiểm soát phòng, chống dịch Covid-19 phải xuất trình giấy xác nhận kết quả xét nghiệm nha<pakn /></template></category><category><pattern>Người có “Thẻ vàng Covid” thì có được đi làm không?</pattern><template>Theo Công văn số 9697/BCĐ ngày 30-9-2021, Ban Chỉ đạo phòng, chống dịch Covid-19 tỉnh hướng dẫn việc triển khai giai đoạn 1 Kế hoạch Thích ứng an toàn trong phòng, chống dịch Covid-19 và phục hồi phát triển kinh tế - xã hội trên địa bàn tỉnh Khánh Hòa (từ ngày 1 đến ngày 15-10-2021): Người có “Thẻ vàng Covid” (là người đã tiêm 1 mũi đối với vắc xin có yêu cầu 2 mũi và đã qua 14 ngày kể từ ngày tiêm; hoặc là người có kết quả xét nghiệm PCR âm tính với SARS-CoV-2 trong thời gian 72 giờ kể từ khi l<pakn /></template></category><category><pattern>Có “Thẻ xanh Covid”, khi qua trạm kiểm soát thì có cần thêm giấy tờ gì nữa không?</pattern><template>Theo Công văn số 9697/BCĐ ngày 30-9-2021, Ban Chỉ đạo phòng, chống dịch Covid-19 tỉnh hướng dẫn việc triển khai giai đoạn 1 Kế hoạch Thích ứng an toàn trong phòng, chống dịch Covid-19 và phục hồi phát triển kinh tế - xã hội trên địa bàn tỉnh Khánh Hòa (từ ngày 1 đến ngày 15-10-2021): Người có “Thẻ xanh Covid” (là người đã tiêm đủ loại vắc xin tiêm 2 mũi đã qua ít nhất 14 ngày sau mũi tiêm thứ 2; hoặc là người đã tiêm loại vắc xin tiêm 1 mũi đã qua ít nhất 14 ngày sau khi tiêm; hoặc là người<pakn /></template></category><category><pattern>Người từ các tỉnh phía Nam về Khánh Hòa thì thời gian cách ly bao lâu?</pattern><template>Theo Công văn số 9755/BCĐ ngày 3-10-2021, Ban Chỉ đạophòng, chống dịch ở người tỉnh hướng dẫn tạm thời các biện pháp  phòng, chống dịch đối với người từ các địa phương về Khánh Hòa như sau:  Người về từ địa phương nguy cơ rất cao, nguy cơ cao - Phải có giấy đồng ý của UBND cấp tỉnh nơi đi; giấy xác nhận đồng ý của UBND cấp tỉnh (đối với tổ chức), UBND cấp huyện (đối với cá nhân) nơi đến; trừ các trường hợp do tỉnh Khánh Hòa tổ chức cho công dân về Khánh Hòa.  - Phải có xét nghiệm nhanh kháng ngu<pakn /></template></category><category><pattern>Chỉnh sửa thông tin trên Sổ sức khỏe điện tử như thế nào?</pattern><template>Hiện nay, nhiều người dân đã tiêm vắc xin nhưng không truy cập được mũi tiêm của mình trên Sổ sức khoẻ điện tử. Nguyên nhân là trong công tác nhập liệu, cung cấp xác nhận mũi tiêm trên “Nền tảng quản lý tiêm chủng phòng Covid-19” còn gặp một số vướng mắc, đó là: Các tài khoản được cung cấp không thể truy xuất thông tin từ của các đối tượng ngoài đơn vị quản lý. Thiếu thông tin không thể xác nhận. Thông tin được cá nhân, tổ chức cung cấp chưa chính xác. Các thông tin trên ứng dụng Sổ sức khỏe điệ<pakn /></template></category><category><pattern>Người dân theo dõi vùng xanh, vàng, cam, đỏ ở đâu?</pattern><template>Người dân có thể theo dõi bản đồ vùng dịch tại địa chỉ: https://bandocovid.khanhhoa.gov.vn. Khi truy cập vào bản đồ sẽ hiển thị vùng xanh, vùng vàng, vùng cam, vùng đỏ chi tiết cho từng tổ dân phố, khu dân cư, phường, xã của từng địa phương; chốt kiểm soát dịch; khu vực phong tỏa, cách ly y tế; bệnh viện, cơ sở y tế; vùng cách ly y tế; điểm cách ly tập trung… Ngoài ra, trên bản đồ còn cung cấp thông tin danh sách bệnh nhân; cập nhật tổng số ca mắc Covid-19 của từng vùng, địa phương. Bản đồ thông<pakn /></template></category><category><pattern>Tiêm vaccine phòng Covid-19 có cần thẻ bảo hiểm y tế?</pattern><template>Mục đích của việc nhập thẻ BHYT vào thông tin tiêm chủng để tích hợp vào Sổ sức khỏe điện tử cho đầy đủ. Người không có BHYT vẫn được tiêm chủng vaccine phòng Covid-19 bình thường.<pakn /></template></category><category><pattern>Vắc xin Vero Cell có hiệu lực như thế nào trước tác nhân gây bệnh là Covid-19?</pattern><template>Vắc xin Covid-19 (Vero Cell) bất hoạt của Sinopharm, Trung Quốc sản xuất là vắc xin phòng bệnh do vi rút SARS-CoV-2 (Covid-19) gây ra. Sau khi vi rút bất hoạt trong vắc xin được tiêm vào cơ thể, chúng kích thích sản xuất các kháng thể và làm cho cơ thể sẵn sàng để ứng phó với tình trạng nhiễm vi rút SARS-CoV-2. Thành phần của vắc xin này được bổ sung hydroxit nhôm để tăng cường phản ứng của hệ thống miễn dịch. Cụ thể:  - Tên vắc xin: Vắc xin Covid-19 (Vero Cell) bất hoạt (tên khác là vắc xin SAR<pakn /></template></category><category><pattern>Tự nấu ăn riêng tại khu cách ly thì có được hỗ trợ tiền ăn không?</pattern><template>Đối với trường hợp gia đình được sự đồng ý của cơ sở cách ly tự nấu ăn (do có cháu nhỏ không sử dụng bữa ăn của cơ sở cách ly) và cơ sở cách ly không thu tiền ăn, để bảo đảm hỗ trợ cho trẻ em sau khi kết thúc cách ly tập trung tại cơ sở, đề nghị hộ gia đình làm hồ sơ theo đúng quy định tại Khoản 4 Điều 27 Quyết định số 23/2021/QĐ-TTg và bổ sung thêm giấy xác nhận của cơ sở cách ly là không thu tiền ăn 80.000đồng/người/ngày. Hồ sơ được gửi cho UBND xã, phường, thị trấn nơi cư trú để được giải quy<pakn /></template></category><category><pattern>Mức hỗ trợ thanh toán tiền ăn cho người dân là bao nhiêu/ngày?</pattern><template>Đề nghị thanh toán cho người dân theo quy định tại Quyết định  số 23/QĐ-TTg là 80.000 đồng/người/ngày.<pakn /></template></category><category><pattern>Cán bộ, công chức là đối tượng F0 và F1 có được hỗ trợ tiền ăn không?</pattern><template>Theo Nghị quyết số 68/NQ-CP và Quyết định số 23/2021/QĐ-TTg quy định hỗ trợ tiền ăn cho toàn bộ đối tượng F0, F1, không phân biệt người đó làm nghề gì. Do vậy, cán bộ, công chức là F0, F1 thì vẫn được hỗ trợ tiền ăn theo Quyết định số 23/2021/QĐ-TTg.<pakn /></template></category><category><pattern>Trẻ em là F1, sau đó chuyển thành F0 thì có được hỗ trợ tiền ăn không?</pattern><template>Trường hợp trẻ em là F1 sau đó chuyển thành F0 thì được hưởng hỗ tiền ăn mức 80.000 đồng/người/ngày trong thời gian thực hiện cách ly y tế thực tế (không quá 21 ngày) và cả trong thời gian điều trị thực tế (không quá 45 ngày).  Bên cạnh đó, trẻ em được hỗ trợ 1 lần là 1.000.000đ/trẻ (theo quy định tại Khoản 3 Điều 26 chương VII Quyết định số 23/2021/QĐ-TTg)<pakn /></template></category><category><pattern>Trẻ em F1 cách ly tại nhà thì cần làm thủ tục gì để được hỗ trợ tiền ăn?</pattern><template>Hồ sơ để trẻ F1 cách ly tại nhà được hỗ trợ tiền thực hiện theo quy định tại Khoản 4, Điểm b Khoản 5 Điều 27 của Quyết định số 23/2021/QĐ-TTg, bao gồm:  - Quyết định của cơ quan có thẩm quyền về cách ly tại nhà.  - Giấy hoàn thành việc cách ly.  - Bản sao một trong các giấy tờ sau: Giấy chứng sinh, giấy khai sinh, hộ chiếu, chứng minh nhân dân, thẻ căn cước công dân, thẻ bảo hiểm y tế.  (Hồ sơ không cần phiếu biên nhận tiền ăn).<pakn /></template></category><category><pattern>Cách ly tại khách sạn thì có được hỗ trợ tiền ăn không?</pattern><template>Trường hợp F1 có quyết định cách ly y tế của cơ quan có thẩm quyền, chọn nơi cách ly tại khách sạn vẫn được hưởng hỗ trợ tiền ăn theo quy định tại Quyết định số 23/2021/QĐ-TTg. Trường hợp này cần bổ sung thêm giấy tờ khẳng định cơ sở cách ly này được chính quyền địa phương lựa chọn.<pakn /></template></category><category><pattern>Trẻ em cách ly cùng cha, mẹ có được hỗ trợ tiền ăn không?</pattern><template>Trẻ em cần có xác nhận không thu tiền tại khu điều trị, khu cách ly để được hưởng chính sách hỗ trợ tiền ăn theo Quyết định số 23/2021/QĐ-TTg với mức là 80.000 đồng/người/ngày theo thời gian cách ly y tế thực tế, thời gian điều trị thực tế và không quá 21 ngày đối với trường hợp cách ly y tế, không quá 45 ngày đối với trường hợp điều trị nhiễm Covid-19.  Bên cạnh đó, trẻ (người dưới 16 tuổi) còn được hỗ trợ 1 lần với mức 1.000.000 đồng<pakn /></template></category><category><pattern>Có mấy loại vắc xin phòng Covid-19 đã được cấp phép sử dụng tại Việt Nam?</pattern><template>Đến thời điểm hiện nay, có 6 loại vắc xin phòng Covid-19 đã được Bộ Y tế cấp phép sử dụng tại Việt Nam, cụ thể:  1. Vắc xin Covid-19 Vaccine AstraZeneca  Vắc xin Covid-19 do Tập đoàn AstraZeneca sản xuất đã được cấp phép sử dụng khẩn cấp tại 181 quốc gia, vùng lãnh thổ và được Tổ chức Y tế thế giới (WHO) đưa vào danh sách sử dụng khẩn cấp. Đến nay, vắc xin này đã được sử dụng tại 119 quốc gia, vùng lãnh thổ với tổng số vắc xin đã sử dụng khoảng 980 triệu liều.  Tại Việt Nam, vắc xin AstraZeneca<pakn /></template></category><category><pattern>Có tiêm chủng đồng thời vắc xin Vero Cell cùng các vắc xin khác không?</pattern><template>Hiện nay vẫn chưa có đầy đủ dữ liệu về khả năng sử dụng thay thế cho nhau của vắc xin Covid-19 (Vero Cell) bất hoạt của Sinopharm với vắc xin phòng Covid-19 khác. Khuyến cáo tiêm đủ 2 liều của cùng một loại vắc xin phòng Covid-19.  Nên tiêm vắc xin phòng Covid-19 tối thiểu cách 14 ngày với tiêm chủng các vắc xin phòng bệnh khác.<pakn /></template></category><category><pattern>Quy trình kiểm định vắc xin COVID-19 diễn ra thế nào?</pattern><template>- Đơn vị gửi mẫu kiểm định, gửi hồ sơ tóm tắt của lô vắc xin cần kiểm định. - Nhân viên khoa xuất xưởng kiểm tra cảm quan dây chuyền lạnh vắc xin và sinh phẩm, đối chiếu số đăng ký của sản phẩm hoặc công văn cho phép của Cục Quản lý Dược, Bộ Y tế. Cán bộ chuyên trách giao mẫu kiểm định cho các khoa kiểm định chất lượng để thử nghiệm vắc xin trong vòng 24 giờ.  - Khoa xuất xưởng xét hồ sơ ngay kể từ ngày nhận. Trường hợp phát hiện hồ sơ chưa đạt yêu cầu phải báo cáo ngay với trưởng khoa để xem xé<pakn /></template></category><category><pattern>Vắc xin COVID-19 Sinopharm được Việt Nam kiểm định thế nào?</pattern><template>Viện Kiểm định Quốc gia Vắc xin và Sinh phẩm y tế khẳng định: Cũng giống như các vaccine phòng Covid-19 khác, vắc xin của Sinopharm phải được kiểm định và cấp giấy chứng nhận trước khi đưa ra sử dụng tiêm cho người dân.  * Việt Nam tuân thủ theo hướng dẫn của WHO Phó Viện trưởng Viện Kiểm định Quốc gia Vắc xin và Sinh phẩm y tế (Bộ Y tế) Nguyễn Hoàng Tùng cho biết, vắc xin Sinopharm đã được cấp số đăng ký lưu hành giống như các vaccine phòng Covid-19 khác trong trường hợp khẩn cấp và có điều kiệ<pakn /></template></category><category><pattern>Hộ kinh doanh bị tạm ngừng một trong các lĩnh vực có được hỗ trợ không?</pattern><template>Điều 35 Quyết định số 23/2021/QĐ-TTg quy định điều kiện hỗ trợ đối với hộ kinh doanh bị tạm dừng hoạt động, trong đó quy định hộ kinh doanh phải dừng hoạt động từ 15 ngày liên tục trở lên trong thời gian từ ngày 1-5-2021 đến ngày 31-12-2021 theo yêu cầu của cơ quan nhà nước có thẩm quyền để phòng, chống dịch Covid-19.  Trường hợp hộ kinh doanh đăng ký kinh doanh nhiều lĩnh vực, bị tạm ngừng một lĩnh vực nhưng các lĩnh vực khác vẫn hoạt động thì không đảm bảo điều kiện để xem xét, hỗ trợ.  Trường<pakn /></template></category><category><pattern>5555</pattern><template>345345<pakn /></template></category></aiml>